%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2016-2019 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass[12pt]{article}

\usepackage{1920-pablo}
\usepackage{1920-pablo-paternault}
\usepackage[a4paper, margin=2cm]{geometry}


\setlength{\parindent}{0pt}

\begin{document}

\begin{center}
  \Large
  \textsc{Chapitre 1 --- Information chiffrée}
  \hrule
\end{center}

\section*{Première}

\begin{question}[Calculer un taux d'évolution]
  À la rentrée, un lycée compte 1235 élèves, alors qu'il n'en avait que 1109 l'année précédente. Quel est le taux d'évolution du nombre d'élèves (exprimé en pourcentage arrondi au pourcent) ?
\end{question}

\begin{question}[Appliquer un taux d'évolution]
  Un vélo vendu \numprint{1119}{€} avant les soldes est vendu avec 31~\% de réduction. Quel est sont nouveau prix (arrondi à l'euro près) ?
\end{question}

\begin{question}[Calculer un coefficient multiplicateur]
  Lors de la kermesse annuelle, les parents d'élèves d'une école primaire ont récolté \numprint{1562}{€}, contre \numprint{1401}{€} l'année précédente. Par quel coefficient a été multiplié l'argent récolté ?
\end{question}

\begin{question}[Appliquer un coefficient multiplicateur]
  Le record personnel d'une lanceuse de javelot était de \numprint{53,20}{m}. Après une année d'entraînement intensif, il a été multiplié par 1,13. Quel est son nouveau record personnel (arrondi au centimètre près) ?
\end{question}

\begin{question}[Passer du taux d'évolution au coefficient multiplicateur et inversement]
  Lors de soldes d'été, le prix d'un jeu vidéo a été multiplié par 0,65. Quel a été le taux de réduction ?
\end{question}

\begin{question}[Manipuler les taux d'évolution successifs]
  De 2013 à 2014, le nombre d'accidents de la route en France a augmenté de 2,4~\%. Il a ensuite baissé de 2,7~\% en 2015. Quelle a été son évolution entre 2013 et 2015 (au dixième de pourcentage près) ?
\end{question}

\begin{question}[Calculer un taux d'évolution réciproque]
  Dans un lac, à cause de la pollution, la population d'une espèce invasive de poissons a augmenté de 27~\%. De quel pourcentage la population devrait-elle baisser pour retrouver son niveau initial ?
\end{question}

\section*{Terminale}

\begin{question}[Calculer un indice simple en base 100 ; Calculer une valeur connaissant l'indice ; Passer de l'indice au taux d'évolution et au coefficient multiplicateur]
  Voici un résumé du nombre d'entrées dans zoo.
  \begin{center}
  \begin{tabular}{l|c|c|c}
    Année & 2013 & 2014 & 2015 \\
    \hline
    Entrées & 43733 & 45102 & \\
    \hline
    Indice & 100 & & 113 \\
  \end{tabular}
\end{center}
  \begin{enumerate}
    \item Calculer l'indice du nombre d'entrées en 2014 (base 100 en 2013).
    \item Calculer le nombre d'entrées en 2015.
    \item Quel a été le coefficient multiplicateur du nombre d'entrées entre 2013 et 2014 ?
    \item Quel a été le taux d'évolution du nombre d'entrées entre 2013 et 2015 ?
  \end{enumerate}
\end{question}

\begin{question}[Déterminer la solution positive des équations du type $x^n=a$ (où $n\in\mathbb{N}^*$ et $a\in\mathbb{R}^+$)]
  Quelle est (au millième près) la solution positive de $x^5=0,358$ ?
\end{question}

\begin{question}[Calculer un taux d'évolution moyen]
  Une bibliothèque a vu son stock de livres augmenter de 23~\% en dix ans. Quel a été le taux d'évolution annuel moyen du stock durant cette période ?
\end{question}

\end{document}
